% Класс документа
%\documentclass[fleqn,twoside,openright,a4paper,12pt]{report}
\documentclass[a4paper,12pt]{report}

% Пакеты для поддержки русского языка
\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% Подключение кириллических шрифтов (требуется установка pscyr)
%\usepackage[math]{pscyr}
\usepackage[english, russian]{babel}

% Подключение шрифта Antykwa Torunska Light 
%http://www.tug.dk/FontCatalogue/anttorl/
%\usepackage[light,math]{anttor}
%\usepackage[T1]{fontenc}

% Подключение шрифта Computer Concrete
%http://www.tug.dk/FontCatalogue/ccr/
%\usepackage{concmath}
%\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{alltt}
\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,amscd}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{booktabs}  % for \toprule, \midrule and \bottomrule
\usepackage{color}
\usepackage{datatool}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{geometry}
\usepackage[linktocpage=true,plainpages=false,pdfpagelabels=false]{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell,array}
\usepackage{paralist}   % inparaenum
\usepackage{pdflscape}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tocloft}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{wrapfig}

\usepackage[ruled,vlined,lined,boxed,commentsnumbered]{algorithm2e}

% Перевод плагина
%\SetKwInput{KwResult}{Результат}
%\SetKwInput{KwIn}{Входные данные}
%\SetKwInput{KwOut}{Выходные данные}
%\SetKwIF{If}{ElseIf}{Else}{если}{тогда}{иначе если}{иначе}{конец условия}
%\SetKwFor{While}{до тех пор, пока}{выполнять}{конец цикла}
%\SetKw{KwTo}{от}
%\SetKw{KwRet}{возвратить}
%\SetKw{Return}{возвратить}
%\SetKwBlock{Begin}{начало блока}{конец блока}
%\SetKwSwitch{Switch}{Case}{Other}{Проверить значение}{и выполнить}{вариант}{в противном случае}{конец варианта}{конец проверки значений}
%\SetKwFor{For}{цикл}{выполнять}{конец цикла}
%\SetKwFor{ForEach}{для каждого}{выполнять}{конец цикла}
%\SetKwRepeat{Repeat}{повторять}{до тех пор, пока}
\SetAlgorithmName{Алгоритм}{алгоритм}{Список алгоритмов}

% Путь к директории с рисунками
\graphicspath{ {../../texlect/pfiles/pics/} }

% Подключение настроек листингов
%\input{../../texlect/lstconf}

\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Листинги программ}

\newenvironment{filecode}[1][]
{\minipage{\linewidth}% \begin{filecode}[#1]
\lstset{basicstyle=\ttfamily\footnotesize,frame=single,#1}}
{\endminipage}% \end{filecode}

\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг}

\lstset{
    aboveskip=20pt,
    belowskip=20pt,
    language=C++,
    backgroundcolor=\color{white},   
    rulecolor=\color{black},
    numberstyle=\small,
    extendedchars=false,
    breaklines=true,
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    frame=lrtb,
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    xleftmargin=2em,
    framexleftmargin=1.5em,
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    morecomment=[l]{!\ }% Comment only with space after !
}

% Подключение tikz
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,trees,shapes}

% Рисунки PGFPlots
% (PGFPlots - a LaTeX package to create normal/logarithmic plots
% in two and three dimensions for LaTeX/TeX/ConTeXt)
\usepackage{pgfplots}

% Шрифты, которые доступны при подключении pscyr
%\renewcommand{\rmdefault}{ftm}     % TimesNewRomanPSMT
%\renewcommand{\rmdefault}{fac}     % Academy
%\renewcommand{\rmdefault}{fco}     % College
%\renewcommand{\rmdefault}{fcp}     % CooperPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fer}     % ERKurierPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fha}     % HandbookPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fjn}     % JournalPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{flz}     % Lazurski
%\renewcommand{\rmdefault}{fsv}     % SouvenirPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{ftx}     % TextbookPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fcr}     % CourierNewPSMT 
%\renewcommand{\rmdefault}{far}     % ArialMT 
%\renewcommand{\rmdefault}{fma}     % MagazinePSCyr

%\renewcommand{\familydefault}{\ttdefault}
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}

% Настройки полей страницы
\geometry{a4paper,top=20mm,bottom=20mm,left=35mm,right=10mm}

% Изменение глубины нумерации секций (по умолчанию - 2)
%\setcounter{secnumdepth}{1}
%\setcounter{tocdepth}{1}

% Цвета гиперссылок (чтобы не было рамок вокруг ссылок на формулы)
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0.0,0,0}
\definecolor{citecolor}{rgb}{0,0.0,0}
\definecolor{urlcolor}{rgb}{0,0,0}
\hypersetup{
        colorlinks, linkcolor={linkcolor},
        citecolor={citecolor}, urlcolor={urlcolor}
}

% Выравнивание и переносы 
\sloppy % Избавляемся от переполнений
\clubpenalty=10000  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

% Межстрочный интервал
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

% Абзацный отступ (5 символов)
\parindent=1.0cm

% Разрыв между параграфами
%\setlength{\parskip}{1cm plus4mm minus3mm}

% Добавление точки после номера пункта
\titlelabel{\thetitle.\quad}

% Следующий блок переопределяет нумерацию страниц, удаляя номер
% со страницы с названием части
\makeatletter
\renewcommand\part{
    \if@openright
        \cleardoublepage
    \else
        \clearpage
    \fi
    \thispagestyle{empty} % изменение стиля страницы на empty
        \if@twocolumn
            \onecolumn
            \@tempswatrue
        \else
            \@tempswafalse
        \fi
    \null\vfil
    \secdef\@part\@spart}
\makeatother

% Расстояния вокруг формул
\makeatletter
\g@addto@macro\normalsize{%
      \setlength\abovedisplayskip{20pt}
      \setlength\belowdisplayskip{20pt}
      \setlength\abovedisplayshortskip{10pt}
      \setlength\belowdisplayshortskip{23pt}
}
\makeatother

\numberwithin{equation}{section}

\newcommand{\env}[1]{{\normalfont\texttt{#1}}}

% Начало документа
\begin{document}

% Переопределение названия: "Содержание" вместо "Оглавление"
\renewcommand{\contentsname}{Содержание}
\renewcommand{\figurename}{Рисунок}
\renewcommand{\listfigurename}{Список рисунков}
\renewcommand{\listtablename}{Список таблиц}

% Увеличим шрифты
\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont

% Начало титульного листа
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    Наименование университета\par
    Наименование факультета\par 
    Наименование кафедры\par
    \par
\end{center}
\vspace{50mm}
% Вставьте сюда логотип университета
%\begin{figure}[h]
%\centering
%\includegraphics[width=0.2\linewidth]{universitylogo.png}
%\end{figure}
\begin{center}
{\bf \Large ШАБЛОН ОТЧЕТА ПО ЛАБОРАТОРНОЙ РАБОТЕ
\par}

\vspace{10mm}
{
    Разработка научно-технической документации в издательской системе \LaTeX
}

\vspace{10mm}
{
Направление: 230100 - Информатика и вычислительная техника
}
\end{center}

\vspace{40mm}
Выполнил студент группы 12345 \hfill ФИО студента \par
Руководитель, д.т.н  \hfill ФИО преподавателя \par


\vspace{40mm}
\begin{center}
    {Санкт-Петербург, \the\year \space г.}
\end{center}
\newpage

\begin{abstract}
    Текст задания можно удалить или оставить, но нельзя менять порядок заданий.
Приятного выполнения тестовой работы.
\end{abstract}

% Установка счетчика страниц с 3
\setcounter{page}{3} % удалить эту строку, если abstract не используется

% Содержание
\pdfbookmark{\contentsname}{toc}
\tableofcontents
\clearpage

\chapter{Тестирование знаний по оформлению иллюстраций и таблиц}
По материалам лекции \textnumero ~5.
\section{Вставка иллюстраций}
\subsection{Вставка 2-х иллюстраций рядом, с одной подписью}
\subsection{Обтекание рисунка текстом}

\section{Генерация рисунков из кода (tikz/pgfplots)}
\subsection{Загрузка данных из csv}
\subsection{График функции 2D}
С легендой.
\subsection{График функции 3D}
Добавить график функции 3D в приложение \ref{AppendixA1}

Все рисунки должны иметь подрисуночную подпись и попасть в раздел <<Список
рисунков>>.

\section{Таблицы}

\subsection{Загрузка из csv}
Загрузить данные из csv (по крайней мере 3 столбца). Данные оформить как
таблицу с помощью окружения \emph{tabular}.

\subsection{Многостраничная таблица}
Строки могут повторяться, но таблица должна быть размещена по крайней мере на
трех страницах приложения.
Добавить многостраничную таблицу в приложение \ref{AppendixA2}

\chapter{Тестирование знаний по оформлению программной документации}
По материалам лекции \textnumero ~6.

\section{Оформление листингов кода}

\subsection{Пример кода с помощью \emph{lstlisting}}
Код может быть на любом языке программирования, поддерживаемом пакетом
\emph{listings}.

\subsection{Вставка кода из файла с помощью \emph{lstinputlisting}}
Использовать команду \verb!\lstinputlisting! для вставка фрагмента кода из
файла. Под листингом должна присутствовать подпись с указанием названия файла.
Должно быть извлечено 5-10 строк кода из файла, содержащего значительно больше
строк (выбор строк осуществляется с помощью ограничений \verb!firstline! и
\verb!lastline!).

Полный код программы (то есть без ограничений \verb!firstline! и
\verb!lastline!) должен войти в приложение \ref{AppendixB}

Таким образом в раздел <<Список листингов>> в конце работы попадет 3 листинга.
Консольный вывод данной программы необходимо оформить с помощью \verb!\verbatim!

\section{Алгоритмы и псевдокод}
\subsection{Алгоритм}

\chapter{Цитирование и библиография}
Библиография, оформленная в соответствии с требованиями ГОСТ.

\clearpage

\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures

\clearpage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables									% Список таблиц
\newpage

\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список листингов программ}
\lstlistoflistings

\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список алгоритмов}
\listofalgorithms

\appendix
\chapter{Иллюстрации и таблицы}\label{AppendixA}
\section{График функции 3D}\label{AppendixA1}

\newpage
\section{Многостраничная таблица}\label{AppendixA2}

\chapter{Листинг программного кода}\label{AppendixB}

\end{document}
